[新手上路][短篇]睇故仔，估歌仔

大家好! 小弟新手上路，想試下寫文好耐，但一直都諗唔到用咩題材，又唔想限死自己寫估既路數，同時又想試下自己既構思，所以今次我就決定寫幾篇短故，每一篇代表住一隻歌。基於小弟係一個成日聽舊歌既90後，所以好驚D歌大家會無聽過 所以擺低定幾個準則係到

1. 一定係廣東歌
2. 未必係好出名既歌星唱但係一講個歌名都會有人知
3. 一定係獨唱
4. 唔會有組合 (組合都可以有獨唱架，rubberband都係得六號一個唱)

希望大家可以踴躍D估下，當係一齊玩下順便推敲下咁，至於估中會點就可以大家一齊諗下

當然啦如果我文筆/舖排/構思/選歌方面有咩唔好，請大家不吝指正。

===========================================================
「叮噹」「叮噹叮噹」

「黎啦!」我用沙啞的聲線叫嚷，喉嚨的腫痛令我的聲音說話時好似吉普車走過崎嶇的大地一樣，叫人很不舒服

「乞啑! 乞啑!」我打開門。

「乞啑!」我拉開鐵閘。

「嘩仆你個街，你咪撚傳染我呀，病就戴番個口罩啦!」莎莎叫道。

她係我女朋友，為人豪爽，「唔係基督徒」 (你懂的)，不過最主要原因都唔係呢樣。因為我第一任女朋友係基督徒，雖然佢好靚，但係真係嘆一句年少無知，同基督徒拍拖真係好撚煩，大時大節都叫你番教會，平安夜又要你同佢去佈佳音，大佬呀!平安夜我就係想你好唔平安咁同我渡過架嗎!

「痴撚線! 邊有人係屋企仲戴撚住個口罩架，未病好番公司又要戴口罩，而家係屋企又要戴? 唔病死都焗死啦!」

話雖如此，我卻一邊講，一邊從地櫃中找出塵封已久的一盒五十個醫療用口罩。我拿起其中一個，繞過眼鏡穿過耳珠，「啪」的一聲彈在面上。OK，我正式宣佈: 屌你老母。

講番莎莎，佢同我一樣，都係鍾意匿係屋企打機，或者落機舖，佢玩某D遊戲仲勁過我。

「點呀? 死得未呀?食粥啦!」她將兩袋外賣放在枱上，我就食淡到仆街既皮蛋瘦肉粥，佢就大魚大肉食炸兩炒麵仲要多甜醬。佢一打開個蓋，啲白煙就好似仙氣咁飄過黎，混雜住甜醬同麻醬既香味，仲有豉油王炒麵既鑊氣，聞得出係有新鮮既韮黃同埋蔥...咪住先....點解會有肉味? 仆你個街原來係乾炒牛河?

莎莎非常鍾意食惹味既野食，例如豉椒炒蜆、蒜泥白肉簡直係佢既最愛，食到成個口臭撚哂就最開心。

「唉!」我呷一啖粥，無味既粥流過我喉嚨乾涸既沙漠，唔知係咪因為D粥好熱既關係，我越食個喉嚨就越乾，飲水都好似無補於事咁

「唉屌!唔食啦」我逕自走入廚房斟水食藥，而莎莎就安安樂樂咁坐係到打機。

唔知幾時，我就自己撻左上床訓著左。

「Penta Kill!」「 唉屌~~~~~」莎莎刻意拉長聲線，令我醒左一醒。

「我好似有D頭痛，唔知係咪比你傳染左」莎莎走過黎同我講。

我腦海即刻閃過一隻樹熊咬住塊樹葉既畫面

「唔撚係掛」我都未講完就已經即刻落床拎個探熱器同佢探熱。仆街! 一探就發覺佢真係發燒

唉，我仲諗住佢上黎可以陪下我照顧下我，點知就搞到佢病撚埋，個心總係拿住拿住咁。

「拿你食住我D退燒藥先，我落街買野比你食，之後你訓番教睇下仲有冇唔舒服啦」我著起件NIKE外套，著番件U記運動褲就跑落街。

其實我就好鍾意食菜，無論幾時都必需要食，菜心乜乜乜，我諗都無諗就行左入間茶記。

「皮蛋瘦、碎牛粥、菜心...er..走蠔油」無計啦，鬼叫我地兩個都病咩，廢事食咁濃味啦，食碎牛粥我已經係偷雞架啦。

反而我係到諗: 唉...點樣先氹到佢食呢? 雖然佢表面係一個女漢子，但係實際上佢一病或者做野大壓力個陣就成個細路女咁，有排氹...唉...

乜撚野黎

巴打係唔明我叫大家估係咩意思?

即係我會用一隻歌既歌詞轉化成一個故仔，希望大家一齊估下，你就咁放低乜撚野黎....我好難明你屌我D咩喎

第一個故完咗未?

我知個玩法
但係咁樣好難估嫁喎

身體健康 張衛健

做乜嘢啫你